銅鑼灣書店明年台北復活！林榮基：象徵對中國強權的反抗

銅鑼灣書店前店長林榮基接受台灣《自由時報》訪問時指，書店預計明年上半年會在台北重新開張，林榮基直言這具有象徵性意義，「象徵對中國強權的反抗，如同過去的銅鑼灣書店一樣」。

林榮基透露，書店資金是由不願曝光的香港民主派團體資助，不是只有一人，他指本月初開始討論台灣開書店一事，對方希望盡快開店，但他認為時機不太理想，因台南的「草祭」二手書店月前「熄燈」、台北「女書店」也一度驚傳歇業，直言台灣的獨立書店狀況比香港還慘。

他指目前初步構想書店將設在台北鬧區，販售的書籍會與在港時差不多，除文史書籍，還有中國政治內幕與禁書，「重點鎖定中國觀光客，要方便他們來看書，還可以把一些書流過去」。

他指開幕初期會親自參與書店經營與管理，強調獨立書店不能只靠背後金主，必須能自給自足，他更指若在台灣經營順利，未來「說不定銅鑼灣書店能在香港重新開張」。

被問到台北開書店後會否移居台灣，林榮基指要看煽動顛覆國家政權罪、叛國罪、分裂國家罪的「香港基本法第廿三條」是否在港立法，「如果中國未來引用此法條，把我抓回去，我不能不跑；劉曉波狀況很慘，這也是我最擔心的地方」。

佢既書台灣人會唔會買

佢都幾慘
香港人已經遺忘咗佢